[鳩拉]十一前夕管有氣球等物 兩女沙灘被拘控 官：看不出有何非法目的

有市民早前發起於十一國慶日在尖沙嘴舉行「黑氣球活動」，呼籲參加者在星光大道唱歌，並以刺破氣球方式表達不滿。活動舉行前一天，警方在屯門青山灣泳灘拘捕兩名少女，指她們管有58個裝有液體的氣球，以及易燃液體與打火機等物品，控以一項非法管有可作非法用途使用工具並有意圖作出非法用途罪。惟案件今午在屯門裁判法院提堂時，控方對於涉案氣球詳情表示「手頭上沒有確切資料」，對於案發時發生何事更謂「冇事發生」。裁判官直言，看不出控方能具體指出兩人案發時有何非法目的。

兩名被告依次為教學助理楊aa（26歲）以及院舍看護莊bb（25歲）。她們被指於9月30日在青山公路青山灣段舊咖啡灣泳灘，管有適合作非法用途的工具，即58個裝有液體的氣球、一個容量640毫升並裝有可疑易燃液體的樽、一包麵粉、一罐一公升藍色油漆、七樽油漆、一個115毫升的辣椒油空樽、五樽墨水、一樽40克胡椒粉、四碗混合液體、一個打火機、15個開了孔的網球、20盒火柴、一卷麻繩、一卷強力膠紙、一把剪刀、一盒塑膠手套，以及一把長15厘米但刀片僅長1厘米的美工刀，意圖將其作非法用途使用。據了解，警方當日接獲報案，指涉案沙灘上有可疑人士，隨後到場拘捕兩人。
不用守宵禁兼可離港

案件於下午3時半正式開庭，開庭前已有逾百名市民到場聲援。由於旁聽籌一早派罄，部份未能入內的市民需在庭外等候。案件完結後，兩被告在數名友人陪同下離開法院，門外獲市民拍掌及叫口號支持。首被告楊頌恩多次向市民鞠躬致謝。

相關新聞：【辦公室政治學】作為成年人 必須要懂得分──「朋友」與「一場相識」

控方今申請押後案件，其間不反對兩人保釋，但要求法庭頒下宵禁令，以及不准兩人離港。辯方不反對押後，亦不反對離港禁令，惟指警方檢取的物件只是手工藝品，而案發當日並沒有任何公眾活動，不明白控方指兩人用該些物件作非法用途的基礎為何，直言證據非常薄弱，希望法庭考慮是否需要頒下宵禁令。

裁判官水佳麗查詢涉案氣球的詳情，惟控方表示手頭上沒有確切資料，需等候化驗結果。裁判官又問案發時的情況，控方直言「冇事發生」。裁判官隨即坦言，看不出控方具體指兩被告究竟有何非法目的，因此不打算頒下離港禁令。

裁判官最後將案件押後至11月27日，並批准兩人各以5,000元保釋候訊，其間須每周向警署報到一次，但不須宵禁，亦可離港。

佳麗

呢單拎咁多野都唔使宵禁唔使禁止離港
其他嗰啲一告暴動就唔俾人出境

屌 成單案都唔知做緊乜鳩

最撚仆街係啲篤灰狗，屌佢老母等俾天收

水佳麗
呢個官對黑社會同毒品案好撚重手

無啦啦搞你一輪又曬你錢 啲狗濫捕真係無成本 屌你老母

屌你唔開名最後又開左名

成篇新聞睇咗啲乜，唯一睇到就係鳩拉

鳩拉志在玩女仔，知人住邊

係度睇到個網球改造post
估唔到真係有人整

無嘢發生你又起訴？白撚痴黑警

就係咁撚On9 佢地都係博有冇官肯陪佢地一齊癲 反正濫告冇成本

佢地都on9
濫告都搞到自己分薄哂人手
對真既暴徒搜證力度都弱左
太弱智

見到比堅尼即刻發狂

痴線架連氣球都拉